[陰謀論]kindle 未普及 係因為保住傳統書商

眾所周知 kindle 買書係好平
而且kindle 係雲端 唔會有遺失問題
又環保用一部機就可以睇哂所有書

但點解kindle仲未普及
仲未個個有一部

明顯就kindle呢部機根本有缺陷
就係多次翻頁 同翻到有圖片的頁面
就會出現一瞬間黑屏
俗稱閃屏

咁點解唔改善呢個問題
因為一改善呢個問題
部kindle 就變得完美
完美到
無人會再想買書
因為書再無優勝得Kindle 既地方

試想買十本kindle先買到一本書
而且kindle仲有月費計劃 同免費書
從經濟效益完全完勝實體書

但一但全世界只買網上書
就會出現書店執笠
就好似CD鋪咁
而且書仲涉及紙業
買紙既都可能要倒閉
一係只賣厠紙

再者圖書館可能無人去
令到傳統既地方可能因為科技而關門

其實就好似石油陰謀論
石油根本可以取代
但因為石油可以控制物價 引發戰爭
控制人民思想
所以政府同商人就禁制左好多科技發展

其實有無中文書睇?

呢個黑屏好似係e ink技術問題

真心睇唔明石油同控制人民思想有乜關係,但石油點解仲咁普及係因為有好多既得利益者喎

唔黑mon就會有鬼影

amazon offical得殘體字
繁體要自己dl

實體vs電子書黎講
揭書同篤mon轉頁係兩回事
電子書完全冇得比

冇繁體書已完

我就係一直因為佢無正體書所以一直都唔買

勝在攞出街睇方便丫嘛
同埋有啲書預咗自己唔會重睇就可以買電子版慳位

利申: 書櫃就擺滿唔知點算好

即係kindle無"簡轉繁"之類的功能??

我最鐘索新書果陣味
呢樣野kindle回都滿足唔到我

篤唔係好過揭

無
Amazon 好似暫時唔想理台灣同香港人

新書陣味同揭書已經無得比啦

佢係因為16級灰階
令低電壓時出現不穩
只要全黑同全白應該可以減少鬼影

你覺得技術問題就唔可以刻服？

Amazon都開實體書店啦

點解缺點都可以講成優點

我都係呢個問題，部機只係用黎睇自己入既舊小說/漫畫

KFC 都賣牛肉飯
吉野家都賣炸雞
then ?

繁轉簡就易，簡轉繁有好多問題

你覺得係缺點姐
大把愛書之人就係鍾意依啲野
唔係所有人都覺得揭書係煩

再講
冇書捲味已經唔使講

你講得出呢句就證明你根本唔鐘意睇書。

實體書個用家體驗差咁遠
每本書都有唔同封面、釘裝、手感
由手指接觸嘅頁面紙質
到拎起本書嘅厚度
都遠遠比kindle更有閱讀嘅「味道」

利伸 個人意見

當個書架爆哂，d書開始係屋企周圍搵位放嘅時候，你就會知道kindle可愛之處。鐘意睇書點解一定要鐘意聞書 ？

無繁體已經死症

拎住本書睇舒服好多
反而睇ebook對眼會睇到好攰

同意
我個書櫃爆左之後就轉左睇電子書

以前好耐先會睇一本書，仲要左諗右諗買唔買，一本成舊水，驚買左唔好睇嘥錢又嘥位

而家買kindle睇書數量多左好多，簡體書用calibre就可以轉繁體，超方便。

簡轉繁 啲字錯到七彩

睇書係因為鍾意有得揭
而唔係本書既內容
恕我不能理解

同意，睇殘體係完全冇feel

同意
ar位又好唔方便又好，寧願拎住本書揭
睇完唔打算睇嘅俾二手書店或者俾人都好，個質感電子書無得比。

同埋有時個字體都好緊要…見過一本書隻字體好靚，睇落都有感覺啲，電子多數唔係細明體就標楷體，而且發光嘢望得耐眼都攰好多

你用過kindle末？
kindle實際上可以唔用背光
就咁睇

用過借fd嘅試過用
但我意思唔係嗰種光喎電子書一定係有光發出嚟你先睇到嘢架，書都要反自然光/燈光先睇到，但電子光直接射出嚟真係攰好多

過多十年我唔敢講啦
但起碼依家仲有好多人係鍾意揭書／聞書
覺得呢啲係閱讀體驗嘅一部分
書嘅內容當然最重要
但成個睇書嘅動作都係一種享受
唔係下下都細細部一塊mon就可以取代

用kindle 啲字體可以轉, 我從來都唔用細明體同標楷體。

電子書都可以用自然光㗎

咩體先電子用某啲字體未必好睇…我比較鍾意仿宋…但見過覺得最有feel嗰隻無係電腦見過連名我都up唔出

咁我真係孤陋寡聞，係有隻電子書啲字刻係個mom定咩？我真係未見過電子嘢嘅光唔係由內發至外，而係靠外在光源反射而顯示

如果kindle 個backlight set到最暗（即係冇光）
的確係靠自然光
因為熄燈係咩都睇唔到

On9仔先睇中文書

實體書既感覺始終取代唔到

kindle唔係一般ebook
e ink係epaper嚟

kindle睇英文書好撚正
睇繁中就

kindle係mon入面裝顏料
最簡單講就好似細個嗰陣時嗰啲磁石畫版咁

PDA年代已經開始睇電子書, 或者咁講，係因為想睇電子書先買PDA

十幾年睇電子書，電子書係真係好方便，但亦取代唔到揭書嗰種感覺。

出街會睇電子書，但返到屋企，要睇書通常都睇返實體書。

尤其係我鐘意睇睇下搵返之前睇咗嘅某一頁對照返，例如想對照而家呢頁同20頁之前嘅內容，揸住中間無關嘅頁數，翻去而家嗰頁，又即時翻返去20頁前，翻嚟翻去翻嚟翻去，一個動作就做到，好爽。甚至可以拆起中間無關頁數，同時左右對兩頁個內容。電子真係俾唔到呢種爽快。

新書陣味真係好撚正
唔同紙質有唔同味道

拎出嚟索兩索，個人都精神啲

仲有實體書喺朋友之間借嚟借去個感覺好正
有次個FD借咗我本小說，還返俾我嗰時竟然成本書有四分一起晒積同巢晒，原來佢唔小心倒瀉可樂整濕咗本書
自己FD, 明知佢唔係特登，係嬲但又屌唔落, 最後屈咗佢一餐飯
而家攞返本書出嚟見到嗰撻積，成個回憶湧返晒出嚟

如果政府同商人咁易控制到，就唔會咁多創新科技野取代左傳統野啦。
事實係kindle嘅電子書功能同智能電話重疊左，我電話都睇到做咩無啦啦又帶多部野出街，情況同psv、3DS冇咩人帶出街有關，既然係屋企玩，我做咩唔直接買電視遊戲機？
唔好同我講kindle mon冇電話mon咁傷眼，呢點其實好多人唔知，同埋最重要一點——睇書嘅人越黎越少⋯⋯

呢樣最卻步，雖然殘體個市場大好多

色水差拎黎睇寫真點j 得落

用開黑體，完全唔核突

係呀, 你真係孤陋寡聞呀, kindle係用e ink
唔同手機, tablet 果d LCD LED mon咁
佢原意就係想做到好似print喺紙嘅效果
同低耗, 所以可以用好多日先叉電
咁當然佢仲可以有背光, 係for返你暗環境睇

利申 想買, 但未買

有本書拎上手感覺實際啲

睇你睇咩書
如果係雜誌
一定揸係手好

岩
用緊Kindle, 墨水同你睇書果種感覺係一樣
絕對唔係電話/ipad睇書果種光

我勸你唔好買
閃黑又閃黑果下唔係個個受到

樓上話咩書都好
有味有得聞

係實體書嘅質感難以取代

有啲新書隻味係ok架喎
冇人叫你下下都聞啲又殘又霉嘅舊書嘛

黑體嘅巴打

現實上明體排長文係最舒服
仿宋灰度唔夠，筆劃嘅特徵無明體咁突出，睇得耐會好攰

又，實體書嗰個排版係設計過咩字型字體安排係最舒服

擺書擺到冇位
睇黎要轉投Kindle

手感問題

睇睇下想揭返前面睇電子書會好麻煩

其實kindle買書唔係平過買實體書好多
除左有 special promotion個陣

個人嚟講
咩時候最想用kindle
就係有大作新出你想24小時唔non stop 咁睇哂佢果時

次次我出街果時都好想有部kindle 比我繼續睇
返到屋企就換返實體書繼續睇

如果買實體書送埋電子版就好

係
有時仲貴過去book repository買實體

由實體書去電子書最大嘅困難係
實體書唔似CD咁可以好方便咁有software咁轉哂做digital
如果有嘅話
我可能會掉哂啲實體
全部kindle算數

要繁體書其實可以去kobo同google買，然後自己轉格式放入kindle度睇
或者直接買部kobo
網上仲有好多epub/mobi嘅資源，例如好讀

實體書可以擺係屋企做裝飾

用咗半年kpw唔係好覺閃嗰一下

買之前大可試下先

我就完全理解唔到你地所謂ge味道
反而鍾意kindle
又輕又方便

講真.實體書唔係唔好
但kindle更好處

又唔洗驚會摺書/整爛
又唔洗搵睇到邊
又唔會話拎重書對手攰
有得自己較字體大細 好多老花老人家(包括我老豆)要睇大字版都無實體書
方便 平 字典 "search" 功能

咁又幾好喎淨係見過佢電子光狀態
可惜都係鍾意實體書多啲對住部電話已經對夠啲電子板，都係享受摸到書頁嘅軟質感同弧度多啲

黑體都好睇有時要打中文論文都鍾意較黑體打先，夠清楚又順眼

不能同意更多，以前屋企有三個大書架，高到上天花板嗰種。半年執一次都係爆晒位，咁啱當時出左kindle，即刻買左部

之後慢慢將啲書寄去中國，搵啲鋪幫我轉晒做電子版

依家我部kindle = 我幾個大書櫃嘅書，不知幾方便

唔知kindle 咩感覺冇試過
但我個人黎講係睇印出黎既野易入腦d
睇教科書/溫notes/睇paper 一定會買/print
要係d 紙倒間野同寫notes （我知普通pdf 都做倒，但感覺唔同）
電腦睇就好辛苦，睇完乜都唔記得曬

點轉？
逐頁scan?

唔鍾意聞個侵味等於唔鍾意睇書
正宗低質回覆

咁係你on9

yes 唔係渣住d實在既野睇好快會唔記得

其實有得諗

你不如話iphone 未完美係為左保護android 廠

用咗Kindle幾年，睇書真係多咗，尤其係英文書

第一本就係Steve Jobs本自傳

一直都等緊繁體電子書，因為屋企冇乜位放書了

突然想睇返前面就好煩
由其是唔知頁數

Amazon係2016先開實體書店，嚟緊會開多幾間，咪證明實體書仲有大把市場囉

衰在Kindle中文書唔算多，特別係台灣出嗰啲社科歷史類

睇書kindle真係冇得輸
不過冇繁體store係大問題

話咩紙味揭書個d,你睇內容定品味咖啡呀
等於話毛筆寫字好過原子筆 有墨味又可以享受磨墨過程

睇書果班會繼續買書
唔睇果班更加唔會買

睇開電子書既更加少買

有咩問題？
點解睇書睇內容嘅同時唔可以享受埋個過程？

係呀，突然間想睇返前面某段
好難搵返
實體書方便好多

其實呢度認為睇書只係睇內容而覺得揭書、聞書有問題嘅人
係咪覺得人類透過書藉吸收內容好似電腦用SD卡過資料咁
就咁click幾下就可以倒哂啲內容入腦
定係平時睇開果啲書悶撚到想拿拿聲睇哂佢

用開kobo，最近上Amazon cn買平書，再用calibrate 去drm轉繁體，睇左100頁都冇大問題

有冇教學如何用calibre簡轉繁？

你睇書唔為內容有為咩
究竟你係鍾意睇書定藏書

對於d屋企只係大過劏房小小既人黎講
Kindle其實都慳左好多位
同埋kindle可以改排版
鐘意篇文打橫打棟都可以
好多實體中文小說都係打棟
但係我就鐘意打橫多d
因為隻眼可以碌小d

我咩都追求架喎
內容要好睇
本書拎上手要好質感
實體書係一件收藏品黎架喎

利申：有kindle，會睇電子書，亦都會睇實體書

Kindle買書冇低過5折都冇興趣買我要實體書仲好

有啲咩書我係真係純睇內容呢？
字典、教科書、工具書

中意Kindle 因為去旅行方便，有時唔止睇一本書，好慳位，夜晚熄咗燈可以睇，同啱哂睇英文書可以即時查字典。
可能個人問題啦，但買咗Kindle 之後睇多咗好多書

我以前真係成屋書，而且爸爸做印刷
雖然好多回憶，但相比實體書，電子書真係環保好多

愛書之人應該睇同藏都鐘意

殘體書好平
差唔多係實體既一折
相信有Amazon台灣 會有好平繁體書

等極都冇
唔知係咪繁中market細

書唔係睇內容 仲會睇咩
真心求教

唔係 可能係政治因素
據我所知台灣人都幾鍾意睇書

殘體送俾我都唔睇

有時好鍾意一個作者嘅書
有機會見到佢真人你係咪拎本kindle俾佢簽

樓上已經有人睇埋味道 好唔好揭 紙質
唔講以為係睇4D電影

好多書都無，焗住要睇實體書

買實體書都係為依D喎

我都係兩者都買，但果d話電子書入唔到腦真係得啖笑
我同意有d經典值得買實體儲存。

kindle book邊度平過printed book?
明明兩者價錢其實差唔多

上amazon cn 望下先，好多英文書9.99

書當然係睇內容
但除左睇內容之外
一件實體書對於擁有者黎講可以有好多意義
邊度買、邊度睇呢本書、自己買定人地送、有冇借過俾人、個新舊程度係點
呢啲都係「睇內容」以外嘅價值
尤其係睇文學類嘅書
會對呢啲內容以外嘢特別有感受
揭頁、聞書其實都係代表緊呢啲嘢

當然啦
呢啲講緊嘅係冇電子書果個年代累積落黎嘅嘢
依家新一代人一開始已經用平板／電話／電子設備睇書
睇書當睇web page咁睇
唔明實體書個意義係點唔出奇

如果你當自己係一部機械人
打啲command就可以儲存本書啲data的話
的確可以完全無視呢啲嘢嘅

但講真
kindle你都會嫌慢
覺得部機唔夠輕
用耐左又殘殘地想換機架喎

與其話入唔到腦
我覺得係因為令電子書會令個閱讀過程快左好多
快到睇左咩都冇印象

實體書本本設計唔一樣已經屌打kindle 啦

就好似你去食飯有時唔係為左食飯, 你會因為其他因素而走去食飯, e.g. 同朋友social, 為氣氛為環境, 大波待應 etc啦

當然, 你只係比較實用性既性話, kindle 實在優勝好多, 但有唔少人係當睇書係一種樂趣一種嗜好. 就好似明明自動波實用過棍仔, 明明原子筆實用過鋼筆, 智能錶實用過機械錶咁, 一樣有人鐘情棍仔,鋼筆同機械錶.

陰謀論又係得個笑字, 傳統書商政治勢力有幾大? 一年交得幾多稅?
老老實實 一間amazon 已經規模夠大未?

政府係保都保堆it 狗企業先啦

利申: 平時返工用kindle, 但休閒都係睇實體書

咁又唔可以用食飯嚟做類比。書有實體同埋電子，飯冇電子版嘛

D人唔買部分原因無非都係以下幾類： 繁體書不足；平板電腦/手機功能重疊；kindle價格唔算平；未有彩色版kindle；etc 咁啦

利申：如非必要唔買實體書